黨政府：修訂《仲裁條例》允許黨企在香港簽訂外貿協議時向中國法院申請裁決

政府建議修訂《仲裁條例》 與國際接軌

政府建議修訂《仲裁條例》，以全面實施特區政府與國家最高人民法院，去年簽署有關相互執行仲裁裁決的《補充安排》。

政府解釋，去年簽署《補充安排》以使內地與本港執行仲裁時，能與國際仲裁的現行慣例更一致，包括允許當事人同時向內地和本港法院申請執行仲裁裁決；以及仲裁裁決範圍的定義，與國際上普遍採用的《紐約公約》的「仲裁地」定義方式保持一致，相關安排需要透過修訂《仲裁條例》實施。

政府指出，修訂有助進一步提升本港作為法律、促成交易及爭議解決服務的國際法律樞紐地位。修訂草案將於周五刊憲，並於本月24日提交立法會審議。

原文網址：

大波華本行
終於自己發功

大律師公會班omdb可以開團去ifc天台